【施政報告】林鄭又破香港紀錄 ! 第三份功課評分創新低至29.7分 65%受訪者不滿

特首林鄭月娥，又再破香港紀錄！香港民意研究所於今日林鄭發表《施政報告》後，以電話訪問679位市民，結果發現，其任內第三份施政報告的評分為29.7分，只有17%受訪者滿意、65%不滿，滿意度淨值為負48個百分點，民意研究所指，全部數字均為歷來新低。

翻查港大民意研究所於去年10月施政報告出爐後進行的電話訪問，該報告的評分為48.5分，已較2017年、即林鄭上任後首份報告的62.4分急挫近14分，甚至較上任特首梁振英最後一份報告的52.3分更低，估不到一年後在反送中運動中出爐的報告，更低見29.7分。而去年受訪者對報告的滿意率則由前年的47.5%跌至33.3%，不滿意比率則由13.9%惡化至34.1%，令滿意淨值由前年的33.6個百分點跌至負0.8個百分點，及至最新更是負數爆錶。

其實特首林鄭月娥一手炮製反送中運動後，個人民望亦已變成負數。相比去年她出席施政報告記者會時自信滿滿、甚具氣焰，今日她在記者會的態度較去年收斂，但不少立場依然企硬。

去年10月林鄭發表施政報告前，民望尚且有52.3分，當時她在施政報告中，硬推後來觸礁的三隧分流、禁電子煙等，同時提出極具爭議的明日大嶼。記者會上她更相當能言善辯，譬如回應明日大嶼時還替藝人劉德華抱不平，又祝對方演唱會成功；被問到施政報告大灑金錢會否「開大咗個頭」時，自詡早已預計有人有這種質疑和憂慮，甚至一度糾正記者提問時所引述的數據有誤。
事隔一年，最近的民調顯示市民對林鄭的個人評分僅22.3分，足足比去年少30分。而今日記者會上，林鄭未有在開場白長篇大論，甚至一度承認施政報告不是解決目前環境的答案；此外，記者每次提出多條涉及不同範疇的問題，她也沒有打斷記者，甚至最後有網媒質疑何以沒有網媒能提出問題時，她又再回應網媒問題。

雖然林鄭的態度比去年稍有改善，但每當涉及反送中運動責任，林鄭未有提及自己有何責任，而是一再把責任推給示威者，此外，被追問下又否認自己指被捕的兒童是暴徒。至於會否重組警隊、重啟政改等市民訴求，她則輕輕帶過、避而不談。

藍絲：沈默既大多數支持政府

又會同大家講:一小撮人因為政治理由先特登俾低分，我仍然係得到大多數市民嘅支持

果然年年考第一

唔撚派錢預左人唔接受啦

佢得償所願啦，學業又第一工作又第一

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

ON9 播片

【香城施政報告2019】群策群力 轉危為機

辛苦製作，求手足幫推！！！

就算唔講反送中運動影響
呢份施政報告 根本一撚樣
又係解決唔到問題

記者同議員問佢野既時候唔該開頭第一句就係”作為一個民望得20分既特首”

好似因航咁，講得多就夠洗腦

倒數第一

又拎第一

我屋企班藍絲都屌佢老母

分分鐘如果外圍因素無太大影響
樓市可以繼續GOGOGO
同當年9成增至400萬原理一樣

差唔多年年都一撚樣 派糖永遠偏向啲死窮撚 喂大佬派極俾佢地都咁撚窮嫁啦 上兩代又冇本事 自己又大食懶 根本就應該cut尻曬公屋綜援 政策又幫曬有錢佬 成日講經濟 我地啲窮又唔叫最窮有錢又唔係就最撚慘

係依個時候呢d分數仲有乜意義

反面有啲想知支持嗰17%係邊個
個腦裝啲乜嘢

果d人應該係同777一樣咁冇良知咁賤格

IG “bye bye starbucks” challenge

幫手推啦各位， 比美心負皮緊呀。

根本冇腦

又刷數據！
可恥！

689都唔夠佢玩

本來係用嚟比特首自我反省，但係而家只係用嚟知道香港市民對特首有幾咁不滿

總有d腦殘藍絲廢老係咪都會鳩撐政府既